諗落，英國人回歸前真係臨回歸前玩野，搞衰香港，不服來看（單程證及中化科）

英國人臨回歸前玩野

1）單程證由每日75升到150，令樓價在95-97年短短兩年內暴升一倍，然後再因85000消息暴跌，導致當年嚴重經濟危機，也為日後只升不跌樓價舖路。

2）剛回歸泛民主派仲話要捨棄移民配額，迫政府釋法，先繼續每日150，否則可能係每日500。

3）開設HKALE中國語文及文化科，必修科，必須合格才能入大學。文化科指定強制必讀篇章，洗腦話做中國人最好，美國人食屎，西方人無情，中國人係全世界最重「情」的民族。

拉

HKALE中國語文及文化科指定讀物
由港英年代在1991年設計，1994年開考
《情與中國文化》吳森 節錄

今日的社會，尤其是美國的社會，個人主義流行。正是在『家家自掃門前雪，不管他人瓦上霜』的時候。人與人之間簡直沒有情的感通。父母子女兄弟姊妹之間，不重視所謂天倫之樂。朋友之閒，談不上同舟共濟、患難相扶，主要是互相利用來增進一己的利益。在大學裡，師生之間的關係更為表面化及商業化，那裡有『春風桃李』『舞雩沂水』之情？

然而愈研究西方文化，愈發現中國文化的偉大處和可愛處。我今天所談的『人情』一觀念，便是我近來站在一距離以外來反省中國文化的一點心得。但這不應只是我個人的發現。因為我們中國人是情感的民族，我們之間必定有所共鳴，有所感通。凡對中國文化有體會而對酉方社會有觀察的，相信也會有同樣的感想。我今日敢大膽的下個結論：中國文化的『情』，是世界人類精神病的良藥。因為生在無情的社會，雖生猶死。中國雖然物質文明末趕上西方，但人類的幸福不能以物質衡量的

六七暴徒就真係搞衰香港喇

師兄你與其拉
不如可否幫手搵料

點解當年港英要咁樣
大幅提高單程證配額
開設高考中化洗腦科

[選戰 = 統計學] 立法會直選，有冇七成議席，就睇你地有冇膽量

至少我冇因為讀中化而覺得中國係好過西方

[文宣]我哋要令美國人醒覺，令佢地反共! 尤其就來美國大選!

on9仔，唔識唔好亂講

當年中国怕英國賣地套現，唔比賣地，搞到樓價係咁升

英國一早推左普選，中国怒到仆街，所以組左臨時立法會，改法律

拉

中化都屌？
我dse雞恨不得返去以前讀中化添呀

讀過中化個班都係八十後九十頭，可以話係最堅實抗爭嘅年齡層，中化科有影響到咁大咩？

讀過中化就知，呢科完全係洗腦科
比國民教育科更洗腦
而且係
2000前的中化版，比2001後中化版洗腦

總之，呢科核心係：中國民族就是最好，西方最垃圾。西方人有科學有理性有錢有物質，但無情無義。

1994-19歲至21歲=1973-1975出世

睇返中化試題有兩版
1994-2000, 2001-2013
1994-2000強調背書，讚中國文化，踩西方，實無死。
2001後試題反而強調批判思維和靈活運用，但篇章內容不變，都係那六篇。

當年做唐山大地震讀書報書，我屌你擺明係要有既定立場咁去寫作者點諗，今日諗返唐山大地震讀書報告只係值呢7個字

誰理你，死光最好.jpg

樓主讀完已被洗腦？

三樣都有
單程證又批多左好多，又開設中化科
中共又唔比賣地，所以賣得好少地
叫普選比中共屌

似乎英國當年係十分奶共，想洗香港人腦做中華膠，因為唔想香港人回歸後反中反共。

一篇卷嘅試題對思想邊有咁大影響 唔好玩啦

唔係
不過當年讀緊覺得好難頂呢科
想快些完左個AL生活

那兒有97%
97%F以上咋，3% UNCL
你想當F係合格 ?

樓價暴升係因為借貸過度寛鬆導致喎，90年代大部分亞洲國家都因為easy money導致經濟泡沫。

樓價升都唔最恐佈

最恐佈係暴升暴跌

會引起好多負資產、破產、失業、治安轉差等

而當年就係暴升暴跌
經濟氣氛好恐佈

因為大中華膠、民主回歸撚(司徒老狗等)興波作浪，谷鬼氣反轉豬肚

因為中共要求由75人上升1倍，係簽中英聯合聲明時提出。

事實證明，香港不能歸英，太多藍絲（雙十暴動，六七暴動），也不能歸中（香港人會反送中）

似乎獨立真係最好，不過中央唔會比。
注定香港必亂。

我覺得唔怪得英國佬喎, 人哋真係當香港係殖民地嚟之嘛,有乜好講呢, 點解要特登出篇嘢講英國佬搞衰香港? 最撚仆街既始作俑者咪又係中共, 依家插英國嚟做乜呢。

有咁提出過？

可考慮主權換治權，續租九十九年。中共一樣有租人港口。

我諗到
因為英國當然唔會撐中，
但香港要回歸，香港人反中對英國無著數，
反而仲令英國煩多樣野，失去光環，
又不能保持中英友好關係。

所以係回歸前幾年，
英國人就整科絕頂洗腦的中國語文及文化科，
引入大量移民，
令香港人做順民，
順服中央。

你冇讀過就以為係咁
首先根本唔係唔可以批評，反而係以議論文為主
其次係marking scheme比而家嘅通識科更加大彈性，你可以喪插大陸文化都得
只係啲題目大多同中國文化有關

背書更加唔洗，只要你有理論舉例support就得
我連嗰幾篇嘢都冇睇晒

利申：當年喪插支那文化

好似係漸漸升，50>75>100>150。不過支那滲透手法五花八門，唔應該剩係討論單程證

中共：治權？現在咪一國兩制囉。中港法律都唔相通啦，想點？

係，當年就係英國人出賣香港

有讀，不過係合格

你遇到黃marker咪比高分你

中藍marker你就大獲

可能同教你嗰個有關
而家諗返其實我嗰陣呀sir唔鍾意大陸
有講64 嗰啲

我都係 喪插然後A左
有point就得架啦
就係識完d文化先搵到位入
睇完果幾篇先知有幾鳩 有埋例子畀你插

當時談判時有，原因係去殖民化， 有利香港回歸，同埋當時中共都提出高官要委任華人， 談判前港英所有高官係由英國人就任， 談判後高官開始見到華人面孔。

呢篇係範文之中最on9
當年屌到篇野仆街

可能事實係黃marker多
但 當年阿sir驚我們得罪藍marker
叫我們撐中

exac7ly

所以你剩係合格

同埋單程證由港英年代到港共年代都係支共控制配額，港英係冇話事權。

其實我最有興趣知點解唐山唔係地震帶，都會有大地震

不斷講幾慘有咩用，要避免事件先有用

不過人類永遠犯相同既錯誤

與其研究歷史，不如研究搶立會

屌9爭畀錢，畀家用，畀人情
但連一句我愛你都講唔出口

係地震帶喎

做得好，但有冇爛

樓主講得冇錯
主權移交大局已定之後 港英係想洗香港人腦做中國人
因為到時有咩事香港人反共嘅話 分分要硬食幾百萬人
又會影響中英關係
肥彭上任後先叫好返啲 希望臨走前盡力培養港人民主意識
因為見到六四後支那都冇咩反省

越讀中化越了解到中共有幾咁仆街
大學教中化course個lecturer堂堂都喪屌共產黨同埋現代中國人冇人性 破壞傳統 道德淪亡

同我講係地震帶？河北真係只係發生過一次地震。就係唐山

中化點了解共產黨仆街？
不過我認為，中化其實係親國民黨洗腦科。

無話英國人好 但你講個啲 根本喺中共喺背後發功 而英國人亦都無極力為香港爭取 而香港人又on99 無迫切性啦 可能
講到樓價只升不跌 係因為熱錢流入 同中共國好多貪污嘅錢流入樓市洗白

而第三點以我印象97前 用依家嘅講法 好多學校老師丶傳媒都係大中華膠 殖民政府都係剝削者⋯⋯ 分分鐘當時啲人愛國過依家啲人

個人覺得英國留低最寶貴嘅係制度同法治 當然依家都危危乎咯

。

所以藍絲係上一代居多

小弟學過少少中史
所以先咁憎中國&中共

中史科不是中國文化科
中國文化也不是中國文化科

中國歷史是中國歷史，不是中國文化

係當年英國人叫香港人奶共

冇讀過中化既人先會覺得中化係洗腦
文化題全篇屌柒儒家思想
最後拎B

所以我咪囉講咗㗎喎

你遇到黃marker

又唔可以叫奶共嘅
但係的確希望香港人97後安安份份做中國人

但係算比咗少少民主思想香港人
喺大陸眼中會係攪屎棍多啲囉

一篇文都冇溫過...答題完全冇quote過
文化篇章份卷A咗

弱智都學人開post

英國佬講吓BNO，就引咗一大堆幫支共做嘢的狗出嚟吠

都係肥彭上任後先真正做
叫做英國最後一樣留比香港嘅禮物

你呢個圖係earth quakes record唔係地震帶喎
唐山喺華北平原地震帶上面

冇睇篇章都A
總之我唔讀啦

中化唔駛溫 吹水都拎到A

我都唔記得答咗咩好似當咗我另一科AS通識咁吹

對

英國救唔到大中華膠香港

中化科都屌？

教人不同角度批判思考 唔好盲目相信...question everything

唔識歷史和政治係諗唔到架

你都識講，香港人反中，英國就要做野
分分鐘要吸大量香港移民，
作為香港人實爽，但對英國係一個負擔

所以英國當年咪要洗腦，要香港人乖乖做中國人

係你中化老師教你批判，唔係中化個syllabus
六篇篇章都係盲撐中

英國提出過主權換治權，不過被拒

當年老鄧話：中國人顏面何存

地震帶係地殼活動多既地方，e.g. 板塊邊緣，火山附近

但河北兩樣都唔係 所以先罕有咁發生咗一次地震

係英文wiki搵唔到華北地震帶

香港得返一個世貿 仲要靠美國去認證既金融中心
只要美國大力制裁香港
香港先會有鍊春袋既痛楚

最撚無情最市儈最撚鍾意講錢就係中國人
親情可以比啲仆街搞到用金錢量化
最撚核突就係中國人
屌晒佢哋老母

啱
BNO條數拖足三十年
可惜英國等唔到bno人死得7788
依家條數睇嚟冇得再走

不過個六篇嘢都係講中國文化既偉大

中國人嘅顏面唔關我事

而家最多人反抗都係呢個年齡層，證明你講嘅「洗腦」唔成立。
其次，只有了解大中華，才會心淡現實。
中化唐君毅、錢穆反共，其實係將大中華同共產黨分開，係令學生體會理想化社會，亦會諗點解而家「禮失求諸野」，因為中共滅緊文化、扭曲緊文化⋯⋯

中化係自由度高，容許學生大量討論華人社會問題⋯⋯

覺得你走偏咗少少⋯⋯

點會？
1994後的dse生明顯反抗勁過1975-1993年的人喎

當年入境處處長個女既死都係同單程證配額有關

其實越來越多證據，英國並唔係想像中咁好
，有出賣過香港換利益

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

讀完反而好反感中國人權威性人格
阻礙社會發展又封建

點會？
1994後的dse生，明顯反抗勁過1975-1993年的hkale人喎
仲有1982-1993的新hkale(即2001後考中化，題目放鬆左，開放左)，亦比1975-1981（舊hkale中化科年代，要背篇章）勁好多

hey我有讀過地理

我唔知英文wiki有幾準啦

我2010年考嗰陣都有95% 考生拎E or above

讀完書更加覺得嗰幾篇飛機文on9

呢科好自由下wor，真正言之成理
你講個d中史黎
利申：中學雞時大中華膠，係呢科老師令我明白大中華主義幾冇得救

1994好似得80%左右
越早期越洗腦

你拿本hkal中化題目睇下
師兄冇操過past paper

我80 後，身邊8 成黃，藍嗰啲一係狗、一係讀到中5 冇腦。

中化冇你所關心嘅問題。

反而，重面子、講親疏有別、孔子講子為父忍瞞，完全暴露中國人劣根性⋯⋯

杜甫呢啲大中華膠，講「朱門酒肉臭，路有凍死骨」，根本就令學生愈讀愈有火 ，會屌政府不仁不義⋯⋯

中化題俾引文、對話學生，要套落現實舉例，正反都要，係好好嘅訓練，令讀到書嘅人批判思考

嗰陣讀完又無被洗腦
都幾神奇

同意

咁係中化洗腦失敗，但那科本質係想洗腦，做大中華膠。

我考過，而且靠吹A左

港共唔止搞衰香港咁簡單, 係搞死

古代傳統中國文化同現代共產中國唔同

唔緊要，大家各自表述完，可以和而不同。 我冇補充

中化讚多過罵就易合格喇
因為改卷嗰個多數大中華膠

樓主諗法都幾幼稚
拉

Not really 你只可以話80後比之後既世代早進入下一個life stage（有家庭細路etc）
同無包伏既學生難比較
唔代表佢地俾人洗左腦

單程證由每日75升到150 => 關英國乜事?

* 本名單已加入會員註冊日期以供參考
另外亦可點擊逐項資料以查閱有關記錄

另外有巴打寫咗個會員標籤功能令大家更易記住邊啲係五毛
請多加善用

功能示範
該會員利用限時 STEAM 現金優惠嘅漏洞嘅漏洞多開 paypal 帳號刷錢，
被封鎖帳號後揚言「告到 steam 破產」。

已新增相應版面令大家更方便匯入會員標籤名單

唔知你覺得英國點
不過英國佬不嬲勢利
英國係好官僚主義
成也system敗也system

因為活斷層如果喺人類進入信史時代後無郁過嘅話，你係唔會知道佢係活斷層，隨時有地震嘅風險

不過唐山一帶好似明朝曾經又地震過，所以唔係神戶果隻幾千年嚟第一次知道原來會地震

未必
佢啲問題都係問“xxxx是否不合時宜”
唔岩既就係要屌柒佢
Ok果啲就要改善黎迎合社會現狀

而唔係國民教育咁一味讚揚共產黨

越讀中化越屌中國文化
屌你老味，迫我讀埋啲濕鳩野
其實係另類反中國文化

你識唔識嫁美國/英國係有加中國歷史，但係全部都係反共例如1952年嘅會考中史課程，佢會好著墨寫國民黨打柒日本。佢堆課程擺到明係切割「中國」同「共產黨」嘅關連。（你睇吓司徒華就知啦，民主中國堆思想都係係呢種教育下浸淫出黎）。你話佢小粉紅洗腦教育就話姐

另一方面，支那文化都有D位幾可取。孔孟之道已經展現左人文思想（講緊西方都係信仰神權個陣，中國文化已經某程度上擺脫左呢堆渣滓）。原本儒家係一個唔錯嘅文化體系（去到董仲舒天人三策個陣已經附左陰陽鬼神之說。雖然董仲舒係咪第一個講呢樣野嘅人係成疑），而講到後邊堆CLS野，全部都係朱程理學搞出黎

200x年的80後 === 201x年的90後

邊個反抗勁，唔駛講嘩

當年2008年大家仲係心繫中國

中國歷史科不是中國語文及文化科

睇歷史確實係，我太天真

係
情與中國文化，父為子隱，子為父隱直在其中，都戇鳩

聽光明頂仲好過上中化堂
利申：聽咗13年
會考開始聽

呢度有個阿叔答你，中化冇人理的
90幾%合格，又唔影響入大學，有出現就合到格
加單程証擺明係要脅，果時有件官死左個女呀
樓價升係支那限制賣地
英國臨尾推民主，所以立法會冇直通車過渡，臨時立法會要係深圳開會添

中國歷史點會同中化無關係中化你話佢課程鳩我都覺（利申：DSE雞）。但係中國文化其實有一部係好

其實中史科係超級洗腦科

呢個位真係痴撚線但係你諗孔子當時係一個做仔可以係咁殺老豆（篡弒）嘅時代，佢係提倡一種極端孝順（係咪合適我地先不論述），其實係可以理解

Bye

令香港人做順民
當年九七前港英政府就唔會搞咁多野去推動普選
知唔知本身老彭係想係九七前搞普選特首
係中共制止左 先有依加不倫不類嘅小圈子選舉

呢個真
因為中共破壞晒真正嘅中國文化

我而家就係喺英國
佢地如果個system好嘅嘢，係真係可以全世界number 1 (例如人口移民政策，唔係咩人都可以移民嚟，拎著數嘅冇得留低)
但差嘅可以好19,嚟緊你睇武肺爆成點就知，assume所有病嘅人有公德心，咩7都唔做

因為英國人想香港人做順民，順服中國，唔好反抗。
但又知專制唔好，想香港人有普選。

樓主你不如諗下你呢句野有無邏輯先啦

回歸前合格率82%

點會冇邏輯
根本就係史實添。
歷史唔係非黑即白，往往有很多模糊和中間位，
答主無上邏輯和通識，或入世未深？

答主邏輯小學程度
根本係史實黎。
英國想香港人做順服中國和中共的順民，因為要香港安定。
英國俾香港人普選，係因為知道普選比專制好。

明明儒家就係維穩思想
讀書人就剩係識清高同自盡，唔識落手革命同報仇
而家咁多人只係做到勇犧做唔倒勇武都係因為佢地心裡面學緊屈原

歷史中，西方以前鼓勵反抗中共。
但當中共宣佈有核彈，入到核武俱樂部，全世界一齊奶中共，放棄國民黨。
所以1960前，全世界只認中華民國，不認中華人民共和國
1960年代中共研核成功。
1971年，聯合國決議，只認中華人民共和國，不認中華民國。
所以當中共擁核之後，英國人都叫香港人要做順民，勿反中共。
但蘇聯解體後，又開始思考反共的可能性。

岩，西方都係靠反抗成功，先有今日地位。
不過講開又講，現在進入核武年代，互聯網年代（中共開先例，玩全面管治互聯網，google都照block），在呢個形勢下，反抗仲有冇用？

還是要學西方，中共冇核時，只認民國唔認共產黨，共產黨研核成功，被迫放棄民國要全面奶共。

關閉海水化淡廠

A

中共搞出黎，咪撚on9